澳洲廢棄口罩公路 300萬個口罩便可建1km車路

Yan Ma
全球受武漢肺炎影響，口罩便成為每日的必需品，據《環境科學與技術》雜誌的一份報告指出，全球每月使用的口罩和手套數量，估計高達 1,940 億個，成為新塑膠污染源頭。但澳洲墨爾本皇家理工大學（RMIT University）研究團隊最近發現廢棄口罩可以用來修建道路。

只要將口罩的不織布材質切碎，然後跟⋯⋯

肺炎之路

康城又點叫

秕糠之路